分享一個生物小知識

You Almost Certainly Have Mites On Your Face - National Geographic

蠕形蟎屬（學名：Demodex），又稱毛囊蟎或毛囊蟲，亦即俗稱的「蟎蟲」，是小型寄生蟎類的一個屬。 常寄生於哺乳動物的毛囊內。目前已知蠕形蟎有約65個種，140多個亞種；它們都是最小的節肢動物。目前已知有兩種寄生於人類：毛囊蠕形蟎與皮脂腺蠕形蟎，常被稱作「睫毛蟎」（eyelash mites）。蠕形蟎的感染非常常見，幾乎所有人類都有，患者一般也不會出現任何症狀；蠕形蟎偶爾會引發某些皮膚疾病。狗隻身上也有蟎蟲寄生。

通過皮膚問題就可以大概判定出來，大量的蠕形蟎常常會帶來這些變化：

1、皮膚粗糙、起屑。蠕形蟎雖然肉眼看不見，但它們有著鋒利的爪子、嘴和刺，慢慢的啃食皮膚、劃傷皮膚，造成皮膚粗糙、起屑，敷面膜、去角質後過幾天又變粗糙了。

2、毛孔粗大。蠕形蟎堵塞在毛孔里會讓毛孔越來越大，大多數人用很多護膚品都沒辦法縮小。

3、臉部出油多。毛孔里的皮脂腺如果被刺激，就會不停的出油，油脂可是蟎蟲最愛的食物，因此它們會分泌一種酵素，刺激皮脂腺。

4、毛孔堵塞，黑頭除不完。蠕形蟎刺激皮膚出油，又會堵塞在毛孔里，導致油脂排不出去，引發黑頭粉刺，如果沒有清除蠕形蟎，黑頭就會拔完又長。

5、睡覺起來冒痘痘，好的很慢。蟎蟲在夜間最為活躍，會進出毛孔，進食、交配、繁殖等，給毛孔帶入很多皮膚表面的細菌，如果毛孔堵塞，細菌就會大量繁殖，造成毛孔發炎、長痘，這樣的痘痘因為蠕形蟎的存在而反覆難好。

Are you lonely? Don’t be

點樣殺曬佢地

LM

我知道左之後噁心左成個下晝
po出黎同大家開心share